   	 \chapter{Travaux par semaine}
   	    \begin{enumerate}[label= Semaine \no\arabic*.]
   	       \setcounter{enumi}{10}
   	       \item Présentation de l'étage \textsc{TMA OSS} par le directeur de projets \textsc{Arnaud Bellina}. Installation de mon poste de travail. Installation des différents logiciels et lecture de la documentation ``KIT D'ACCUEIL''. Visite autonome du bâtiment (CE, cafétaria, infirmerie, support). Création du badge d'entrée. Intégration dans l'équipe
   	       \item Présentation des outils essentiels pour le développement par \textsc{Anne-Sophie Lescop}. Importation des projets qui constitue l'application Géofibre à partir de SVN. Decorticage du code.
   	       \item Présentation SIG par Eric Langlois. Lecture de la documentation ``Spécifications fonctionnelles''. Première tâche de développement : Externalisation de la Minimap. Lecture de la documentation, apprentissage de géofibre.
   	       \item Gaël m'a montré comment fonctionne l'interface des violations Sonar. Correction d'un bug côté applicatif ou une conf en base de données est mal récupérée.
   	       \item Tâche toolbox
   	    
   	       \item Tests d'intégration sur la Réunion
   	           \begin{enumerate}[label = Test set \no\alph*.]
   	           \item \emph{P1} - Gestion infrastructure - Recalage GC (10 tests)
   	           \item \emph{P1} - Gestion infrastructure - Zone de recalage (8 tests)
   	           \item \emph{P1}
   	         \end{enumerate}
   	       \item Tests d'intégration sur la Guyane
   	           \begin{enumerate}[label = Test \no\alph*.]
   	           \item Gestion infrastructure - Site supports (12 instances de tests)
   	         \end{enumerate}
   	       \item Tests d'intégration sur la Guadeloupe : \begin{enumerate}[label = Test set \no\alph*.]
   	          \item \emph{P1} - Gestion infrastructure - Site supports 
   	           \item \emph{P3} - Filtrage 
   	           \item \emph{P3} - Gestion des droits 
   	           \item \emph{P3} - Géosignets 
   	           \item \emph{P3} - Localisation objet métier 
   	           \item \emph{P1} - Exports - Dossier OPGC - Base arrière de PM
   	           \end{enumerate}
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item
   	       \item 
   	     \end{enumerate}