\chapter{La société Capgemini}
\section{Histoire}
\begin{comment}
\section{Les premières années (1967-1975)}
Les racines de Capgemini se trouvent à Grenoble, où Serge Kampf fonda Sogeti en 1967. En 1975, l'acquisition de 2 importantes sociétés de services IT, CAP et Gemini Computer Systems, fait de l'entreprise un leader en Europe, avec une présence dans 21 pays.

\section{Le temps de l'expansion (1975-1989)}
Le Groupe continue de grandir et de se développer ; son action se concentre sur des domaines allant des solutions d'investissement de capital  aux services intellectuels de qualité. En 1989, restructuration interne, expansion européenne et pénétration du marché américain American permettent à Capgemini de faire partie des 5 leaders mondiaux de ce secteur.
Construire le futur (1998 - aujourd'hui)

Au cours des dernières années, qui se sont révélées particulièrement difficiles pour le secteur des services informatiques, il est apparu nécessaire de ré-équilibrer le portefeuille d’activités du Groupe en faveur de deux de ses métiers : l’assistance technique de proximité et l’infogérance. L’acquisition de Transiciel, fin 2003, a permis à Capgemini de doubler la taille de Sogeti, l’entité créée en 2001 dans le domaine de l’assistance technique. Aujourd’hui Sogeti, qui représente 15% du chiffre d’affaires du Groupe, est le leader européen dans ce segment de marché, tout en se développant aussi aux Etats-Unis.
Nous avons également développé une approche baptisée Rightshore®, qui s'appuie à la fois sur les capacités offshore  –avec notamment 20 500  collaborateurs basés en Inde en 2009, suite à l'acquisition of Kanbay, ainsi que des centres offshore au Maroc et en Argentine – et sur les ressources nearshore dans des pays incluant la Pologne et l'Espagne.

\section{De nouvelles stratégies de croissance (1990-1997)}
Capgemini construit à un niveau mondial sa pratique du conseil en management, grâce à une série d'acquisitions stratégiques, parmi lesquelles United Research (1990) et le Groupe Mac (1991) aux Etats-Unis. Ces acquisitions ont permis à Capgemini de se développer dans le domaine du conseil en management. Le Groupe a par ailleurs progressivement étendu ses activités en Europe avec notamment l’acquisition de Data Logic en Scandinavie, d’Hoskyns au Royaume-Uni (1990), et de Volmac aux Pays-Bas (1992), complétées par celles de Gruber Titze \& Partners en Allemagne (1993) puis de Bossard en France (1997). 
Plus récemment, l’acquisition d’Ernst \&. Young Consulting (2000) a renforcé le profil international du Groupe, en accroissant très sensiblement sa présence en Amérique du Nord et dans un certain nombre d’autres pays d’Europe.
 
\section{D’importantes signatures dans le domaine de l’infogérance}


Dans le domaine de l’infogérance, le Groupe a recueilli en 2004 les fruits des efforts menés pour asseoir sa présence aussi bien en Europe qu’en Amérique du Nord. Ainsi le contrat Aspire signé fin 2003 avec l’administration fiscale britannique a démarré tout début 2004. 
Lui ont succédé un contrat de 3,5 milliards de dollars sur 10 ans avec le groupe américain TXU (mai 2004) sur le marché de l’énergie, puis en novembre 2004 un contrat de 1,6 milliards d’euros sur 10 ans avec le groupe français Schneider Electric.
  
  \section{Profil}
	\paragraph{Marque de fabrique}
  \section{Solutions et services}
	Capgemini a un large pannel de services et solutions dans 5 domaines différents : 
	\begin{enumerate}
		\item Consultant
		\item Infrastructure
		\item Application
		\item Externalisation
		\item Services professionnels locaux
	\end{enumerate}
  
  \section{Positionnement par rapport à la concurrence}
\end{comment}
  %