\chapter*{Introduction}
\addstarredchapter{Introduction}

La fin du master MIAGE\footnote{Méthodes informatiques appliquées à la gestion des entreprises}
passe par la réalisation d’un stage en entreprise d’une durée de 6 mois.
J’ai choisi de réaliser ce stage au sein de l’entreprise Capgemini France du 09 mars au 21 août 2015,
dans le service TMA OSS\footnote{Tierce Maintenant Applicative des applications orientés réseau d'Orange} dans l’agence Bretagne à Rennes.
Mon choix s’est porté sur ce stage pour plusieurs raisons. Tout d’abord, il s’agit d’intégrer
une équipe de travail ; mes différentes expériences de stage ayant jusqu’alors été réalisés en
autonomie ou en binôme. De plus, j’ai pu évaluer concrètement la gestion de projet sur un
projet d’envergure. Ensuite, cela m’a permis de monter en compétence dans le domaine SIG\footnote{Systéme d'Information Géographique} et sur les outils dépendant du projet sur lequel j'ai travaillé.
 Pour finir, ces six mois de stage m’ont permis d’apprécier le
fonctionnement d’une ESN\footnote{Entreprise de services du numérique}
, secteur dans lequel je n’avais pas encore réalisé de stage.
\\\\

Pour rendre compte de manière fidèle de ce stage, il apparaît de présenter tout d’abord
l’entreprise et son contexte. Puis dans un deuxième temps d’introduire le projet réalisé et les
technologies utilisées. Ensuite, il s’agira de détailler le travail réalisé. Et enfin d’expliciter les
apports de ce stage, tant d’un point de vue technique que de gestion de projet.
